(窮L用mac係原罪) mbp 駁 fusion disk 點睇？

最近買左 mbp 2017, 得 128gb
我想外置一個 hdd 做 fusion disk，
之前係 imac 做過
我知對 laptop 嚟講有啲唔方便，
但 128 gb 太細唔 work，
有無人有相關經驗？

btw，我想問香港係咪搵唔到 usb type c to micro b 既 usb 細？
大家用 mbp 2016 - 2017 點駁 hdd？

另外 inateck fe2007 香港又無得買，又唔做 shipping，香港真係咩都買唔到…

Amazon

amazon唔送香港，問過廠商都唔送。

anyway 搵左個ny 絲打搞點左喇，thx

點解唔用seagate backup plus USB portable
當外置hard disk咁用